美國火星探測器「毅力號」成功發射

美國太空總署的火星探測器「毅力號」成功發射，並已進入預定軌道，預計明年2月抵達火星。

「毅力號」在美國東岸時間星期四早上近8時，在佛羅里達州卡納維拉爾角基地，由「擎天神5號」火箭搭載升空，執行耗資24億美元的探索任務。

「毅力號」配備特殊設計的傳感器，以及自主飛行的小型無人機，主要任務是分析火星的地理與環境特徵，以及採集岩石與沉積物樣本，期望在火星表面，發現古老微生物的證據。

掟左落地先放無人機？

24億美金

1萬億人工島唔知為乜 VS 24億美元去火星科研

應該係，之後太陽能充電
算唔算係首次民間科技領先太空科技？

個劇本咁似火星小強
鬥快去到火星

鬥咩快唔計USSR

1971年5月30日，水手9號發射升空，這是有史以來第一枚成功進入環繞火星軌道的探測器，取得了空前的成功。水手9號於1971年11月14日到達火星，在火星軌道上工作了將近一年之久，發回了7329張照片，覆蓋了火星表面超過80%的部分，同時還對火星的兩顆衛星進行了探測。

維京1號於1975年8月20日發射升空，軌道器於1976年6月19日進入環繞火星軌道，着陸器於1976年7月20日在火星表面成功着陸。海盜2號於1975年9月9日發射升空，軌道器於1976年8月7日進入環繞火星軌道，着陸器於1976年9月3日在火星表面成功着陸。維京1號成為第一枚在火星上着陸，並且成功向地球發回照片的探測器。

蘇聯好早去過

美國已去過N次

你係咪被中國洗腦洗到SHORT咗, 以為今日係人類首次出發火星?

USA